

 Na túto geniálnu myšlienku výnimočne neprišiel šéfredaktor vo vyťahanom pulóvri ani jeho neokonzervatívna úderka. Nie. Na takúto geniálnu myšlienku si museli prizvať až niekoho z krajiny zázrakov, z USA. Charlesa Murraya. V rozhovore pod názvom Deti bez otcov sú nebezpečné o zlej sociálnej Európe, zlom univerzitnom vzdelaní a iných hriechoch dnešnej doby upozornil tento neokonzervatívec na podstatu všetkého zla: 
 „Ak ide o budúcnosť Slovenska, ale aj akejkoľvek inej krajiny, za najvážnejší považujem trend, že čoraz viac detí sa rodí ženám, ktoré nevstupujú do manželstva a deti nemajú otcov.   .prečo?  Pozrite sa, čo sa stalo v Amerike, mám na mysli černošskú časť Spojených štátov, tam sa to stalo najskôr. Znamenalo to nárast zločinu, mladí muži sa prestali snažiť hľadať si zamestnanie, príjmy klesali, spoločnosť sa rozkladala. Tu možno vidieť, čo sa stane so spoločnosťou, keď deti vyrastajú bez otcov." 
 Zaujímavé... tak na vine nezamestnanosti a kriminality chudobných afroameričanov sú ich zlé matky, ktoré ich len tak, z roztopaše, mali bez otcov (a propos, ako sa dá mať - s výnimkou umelého oplodnenia - dieťa bez otca? A vôbec - kde ostali tí otcovia?). Medzigeneračná reprodukcia chudoby, obrovské sociálne rozdiely a latentný rasizmus teda nehrajú rolu, za všetko môžu - ako inak - ženy. 
 „Nemali by sme ženám platiť, aby sme uľahčili mať dieťa bez manžela," dočítame sa ďalej v rozhovore. „...ak bude pokračovať súčasný trend, výsledkom bude, že väčšina detí nebude poznať svojho otca a slobodné matky budú tvoriť silný voličský blok, ktorý bude presadzovať svoje záujmy." 
 A už je to tu... to by bola ešte len katastrofa, aby slobodné matky - a matky vôbec - mali vplyv na chod štátu a demokracie! Sodoma - Gomora! To by teda dopadlo... aby sa namiesto do armády investovalo do zdravotníctva a namiesto bánk dotovali škôlky? Ani nápad... do kuchyne s nimi, za pec, najlepšie hneď odobrať volebné právo! Nakoniec, veď to už dávno vieme: nemáš chlapa, nemáš pravdy. Čo takto dať do rovno do ústavy? 
 Murray robí na podporu svojich komických tvrdení nemenej komické závery ako: „V USA máme menej dotácií ako vy v Európe a pôrodnosť je vyššia ako vo Francúzsku aj ako na Slovensku." Pritom fertilita v USA bola v roku 2009 odhadovaná na 2,05 dieťaťa na ženu a trend klesajúci, kým vo Francúzsku v roku 2008 2,02. To je skutočne signifikatný rozdiel hodný hlbokých analytických úvah o nevhodnosti francúzskeho sociálneho modelu a ideálneho prístupu USA! Navyše, Murray sa nevyhne žiadnemu z konzevatívnych klišé o údajne vysokej pôrodnosti imigrantiek vo Francúzsku (akoby USA imigrantov nemala...). No skrátka, propaganda ako vyšitá. Komunisti by bledli závisťou. 
 Po prečítaní rozhodovoru ma napadlo iba jedno: v .týždni už neškrtli iba Fica, ale v záujme kultúrnej vojny aj súdnosť a zdravý rozum. Tentoraz .týždeň naozaj škrtol sám seba. 
   
 PS: Charles Murray, vzor našich neokonzervatívcov, je autorom niekoľkých kníh. Najkontroverznejšia je určite Bell Curve, kde o.i. tvrdí, že chudobní sú chudobní, lebo sú v podstate hlúpi a černosi sú od prírody menej inteligentní ako biela rasa. Osobne by ma veľmi zaujímalo, čo pociťuje človek ako Murray pri pohľade na súčasného amerického prezidenta. Barack Obama je nielenže afroameričan (podľa CH.M. menej inteligentný), ale vyrastal aj bez svojho otca (podľa CH.M. nebezpečný). Nuž, čo sa týka fanatikov typu Charles Murray a .týždeň, aspoň to druhé je určite pravda. Našťastie. 
   

